[投共賣屎忽] Google 證實「蜻蜓計劃」存在

谷歌證實「蜻蜓計劃」存在

在一場緊張的面對美國立法者的有關在線隱私的聽證會上，一位谷歌(Google)高管首次公開證實「蜻蜓計劃」(Project Dragonfly)存在，該計劃的目的是在中國推出新的搜索工具。

谷歌首席隱私官基思•恩萊特(Keith Enright)周三在參議院一個委員會的聽證會上回答參議員特德•克魯茲(Ted Cruz)的問題時表示：「『蜻蜓計劃』是存在的。」

「我不清楚『蜻蜓計劃』包括什麼，或者不包括什麼，」恩萊特補充稱，「我們尚未接近在中國推出搜索產品。」

如果推出這一服務，恩萊特表示，他的團隊將「非常積極地參與，以確保該服務經過合理的隱私評估過程」。

在The Intercept新聞網站上月首次透露「蜻蜓計劃」存在後，谷歌在2010年退出後可能重返中國的計劃引起了公司內外的擔憂和譴責。

數百名Alphabet員工抗議這種想法：谷歌可能審查搜索結果並可能讓中國當局獲取個人數據。

「我們在設計和推出產品時，會著眼於讓技術的好處儘可能廣泛地在世界傳播，」恩萊特表示，但重返中國將「與我們的隱私和數據保護價值觀一致」。

「我對谷歌的人權記錄感到自豪，」他補充稱。

在恩萊特被迫就很多人認為的谷歌可能違背其隱私價值觀進行辯護的同時，他還推動美國出台新的聯邦數據保護立法，由其取代各州的規定。

google抵燃死呀, 而家個印度CEO正仆街